Dans la résolution d'un problème, la partie de mise en équation est aussi importante que la résolution. Le problème 1 est résolu.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Problème 1}
\vspace{0.2cm}

J'ai obtenu 12 et 14 aux deux premiers contrôles de mathématiques, quelle doit être ma note pour avoir 15 de moyenne ?

\begin{itemize}
\item On choisit une lettre pour la note inconnue : $x$ par exemple
\item On écrit le calcul de la moyenne : $\dfrac{12+14+x}{3}=15$
\item On transforme ce calcul pour enlever la fraction et le simplifier : $12+14+x=15\times 3$
\item On trouve la note : $x=45-12-14$. A vous de conclure sur la faisabilité du projet !
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Problème 2}
\vspace{0.2cm}

Mes deux filles ont 200\euro{} ensemble. L'une des deux a 30\euro{} de moins que l'autre. Quelle est la somme d'argent de chacune ?

\vspace{0.5cm}

\textbf{Problème 3}
\vspace{0.2cm}

Un voyage scolaire a été organisé. Si tous les participants étaient venus, le prix par personne aurait été de 25\euro{}. Trois absents ont provoqué une hausse du tarif qui est passé à 26.5\euro{}. Déterminer le nombre de personne ayant pris part au voyage.

\vspace{0.5cm}

\pointilles

\vspace{0.2cm}

\textbf{Résoudre les équations suivantes} (la première est détaillée pour la méthode) : 
\vspace{0.2cm}


\ResolEquation[Solution,LettreSol=false]{2}{5}
{1}{3}
\vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item $-8x-7=-9-x$
\item $-3x+6=-1+6x$
\item $9x+6=-6-8x$
\item $3x-2x=-7x-5$
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Résoudre les inéquations suivantes}, on proposera la réponse sur la forme d'un intervalle dessiné sur une demi droite.
\begin{itemize}
\item $4x - 3 < 5x + 2$
\item $x-3 > 2$
\item $x-2 > 4x $
\item $x-5 \leqslant 7x$
\item $5-x \geqslant 2x +3$
\end{itemize}
\vspace{0.2cm}

Pour la première on peut montrer que sa forme finale est : $ -5 < x $ soit $x > -5$ ce qu'on peut représenter sur une droite : 
\begin{center}
\begin{tikzpicture}

\tkzInit[xmin=-10,xmax=5]
\tkzAxeX
\draw[color=red,line width=2] (-5,0)--(5.5,0);
\draw[color=red] (-5.2,0.2)--(-5,0.2);
\draw[color=red] (-5,0.2)--(-5,-0.2);
\draw[color=red] (-5.2,-0.2)--(-5,-0.2);


\end{tikzpicture}
\end{center}

Les crochets sont "vers l'extérieur" car $x$ doit être obligatoirement plus grand que -5 et ne peut être égal. 

\vspace{2cm}

\textbf{Problème 4 }
\vspace{0.2cm}

Un habitant se rend au marché avec un billet de 20\euro{}. Il veut acheter des framboises pour faire de la confiture qui coutent 6\euro{} le kilogramme. Sachant qu'il doit payer le bus (2\euro{}) pour l'aller retour, quelle est la masse maximale, arrondie au gramme, qu'il pourra acheter ?

\vspace{1cm}

\textbf{Problème 5 }
\vspace{0.2cm}

La classique du parc : un parc propose deux tarifs
\begin{itemize}
\item Formule A : 7\euro{} par entrée
\item Formule B : 4.5\euro{} par entrée si on prend un abonnement à 39\euro{} (payé une fois)
A partir de combien d'entrées dans l'année la formule B devient plus intéressante que la A ?
\end{itemize}

\vspace{1cm}

\textbf{Problème 6 }
\vspace{0.2cm}

La pizza est un plat très rentable. Dans un restaurant, on dépense chaque semaine environ 80\euro{} pour réaliser environ 200 pizzas. Sachant qu'une pizza se vend (selon les types) en moyenne 11\euro{}, quelle quantité doit-il vendre pour avoir un bénéfice supérieur strictement à 100\euro{} ? 